<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
    xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
    xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
    <channel>
        <title>Спортмастер Медиа</title>
        <link>https://www.sportmaster.ru/media/</link>
        <description>
            Официальный сайт компании Спортмастер. Ни дня без спорта!
        </description>
        <language>ru</language>
        <item>
            <title>Как подобрать футбольные аксессуары</title>
            <link>https://www.sportmaster.ru/media/articles/10711304</link>
            <pdalink>https://www.sportmaster.ru/media/articles/10711304</pdalink>
            <guid>https://www.sportmaster.ru/media/articles/10711304</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 19:00:00 +0300</pubDate>
			<media:rating scheme="urn:simple">nonadult</media:rating>
            <author>Петр Толстой</author>
            <category>native-draft</category>
			<category>index</category>
			<category>лыжи</category>
            <enclosure url="https://cdn.sptmr.ru/upload/content/cmsgate/ru_sm/smprod/setkaio-upload/actual/shoes_cross_country_mini.png" type="image/jpeg"/>
            <description>
                <![CDATA[
           Не стоит ориентироваться только на цену. Недорогие модели могут быть слишком мягкими, не обеспечивать необходимой фиксации и комфорта при длительном использовании.
                ]]>
            </description>
            <content:encoded>
                <![CDATA[
                    <h2>Как подобрать лыжные ботинки по стилю катания</h2>
                    <p>Для начала разберемся в стилях катания:</p>
                    <ul>
                        <li><b>Классический стиль</b> — самый естественный, с него начинают обучение все лыжники. В этом стиле лыжи расположены параллельно, их траектории не пересекаются. Если вы хотите просто выезжать в лес на выходных, скорее всего, вы будете кататься именно «классикой». Кататься так можно на любой трассе, даже неподготовленной. Для спортивной классики уже потребуется подготовленная лыжня.</li>
                        <li><b>Коньковый стиль</b> — быстрее, но требует лучшей физической подготовки, большей выносливости и не прощает технических огрехов. Движения напоминают катание на коньках, «елочкой». Здесь нужна хорошо укатанная трасса.</li>
                    </ul>
                    <p>При классическом и коньковом стилях лыжники отталкиваются от снега по-разному, стопам нужны разные степени свободы.</p>
                    <h3>Для классического стиля</h3>
                    <p>В «классике» отталкивание происходит передней частью стопы с упором в носок:</p>
                    <figure>
                        <img src="https://img.setka.io/clients/ERswQaPUWaeWgjb6hekcAkZGgz6Intd3/post_images/1-63.png">
                            <figcaption></figcaption>
                    </figure>
                    <p>Поэтому подошва ботинок для этого стиля хорошо гнется в месте соединения пальцев со стопой, сами ботинки мягче, в них нет фиксирующих голеностоп вставок.</p>
                    <h3>Для конькового стиля</h3>
                    <p>Модели для конькового стиля выше классических за счет фиксирующей манжеты, поддерживающей голеностоп:</p>
                    <figure>
                        <img src="https://img.setka.io/clients/ERswQaPUWaeWgjb6hekcAkZGgz6Intd3/post_images/1-63.png">
                        <figcaption></figcaption>
                    </figure>
                    <p>Манжета не позволяет ноге подвернуться в момент отталкивания, оберегает от травм и позволяет лыжнику лучше контролировать движения.</p>
                    <p>Обращайте внимание на теплоизоляционные свойства обуви: если любите неспешно кататься или восприимчивы к холоду, выбирайте модели с утеплителем. Также можно купить утепляющие чехлы: их стоит надевать в особенно сильные морозы, когда носки уже не спасают.</p>
                    <h3>Универсальные ботинки</h3>
                    <p>Если вы катаетесь и «классикой», и «коньком», но не хотите покупать две пары ботинок, присмотритесь к универсальным (combi) моделям.</p>
                    <figure>
                        <img src="https://img.setka.io/clients/ERswQaPUWaeWgjb6hekcAkZGgz6Intd3/post_images/3-23.png">
                        <figcaption>Они почти не отличаются от классических по гибкости подошвы, но имеют манжету для фиксации голеностопа. Манжета может быть заниженной или даже съемной</figcaption>
                    </figure>
                    <h4>СОВЕТ ЭКСПЕРТА</h4>
                    <blockquote>При выборе лыжной обуви не стоит ориентироваться на цену. Недорогие начальные модели могут быть слишком мягкими, не обеспечивать необходимой фиксации и комфорта при длительном использовании.</blockquote>
                    <p>Топовые модели делают с применением карбона, поэтому они очень легкие, но любителям такие модели подходят редко, так как ботинки слишком узкие, холодные и жесткие</p>
                    <p>К ботинкам выше среднего класса можно применять термоформовку: ботинки нагревают специальным феном и надевают на ноги. Так обувь идеально садится по ноге, повторяя все особенности стопы.</p>
                    <h3>Как мерить лыжные ботинки</h3>
                    <ol>
                    <li>Примерять обувь лучше на те носки, в которых планируете кататься.</li>
                    <li>Если ваш стиль катания — «конек», ботинки должны сидеть плотно. Для классики оставьте небольшой запас в области пальцев, чтобы при сгибе стопы они не упирались в ботинок. Учтите, что утеплитель в ботинках со временем примнется, они станут немного свободнее.</li>
                    <li>Пройдитесь в ботинках, оторвите пятку от пола. При этом пятка внутри ботинка не должна отходить от подошвы</li>
                    <li>Если в ботинках есть манжета, она не должна сильно сдавливать ногу и мешать движению.</li>
                    </ol>
                    <h4>Когда подходящая пара ботинок будет найдена, можно покупать совместимые с ними крепления. Это можно сделать в магазине Спортмастер PRO: эксперты помогут выбрать ботинки, сразу подберут для них крепления, а в сервисном центре их установят на ваши лыжи и подготовят экипировку к сезону.</h4>
                    <p>Каталог <a href="https://www.sportmaster.ru/catalog/vidy_sporta_/begovye_lyzhi/botinki/?icid=kb_art%21a-50%21b-1" target="_self">Лыжные ботинки</a></p>
                ]]>
            </content:encoded>
        </item>
    </channel>
</rss>